講廣東話就係香港本土電影?

近年有一個諗法 我一直都諗唔通

到底香港本土電影係咪一定要講廣東話?

我認為電影唔應該受語言所限 香港人拍 就算係講英文 講虫語 都可以係好電影

相反講廣東話嘅奶共電影都唔算本土電影

點解提出呢個諗法 係因為怕兩樣嘢

1) 當局 (我都唔知指邊一批人好)偷借廣東話同化大灣圈電影及娛樂事業
- 例如近呢1-2年會用大灣區電影 唔再講香港電影
- 港產片會慢慢偷換慨念變廣產片 (因為廣東話...然後又慢慢偷換為廣東電影)
- 利好因素係稅務問題令香港制作人及明星抱觀望態度 (但其實近年不斷將香港3-4線 搬去大陸用大陸方法"打造"變紅星 就係實驗香港人材斷層等相關問題)

2) 香港優勢之一係國際語言 三文兩語 其實係大陸最忌諱嘅對外對內的宣傳媒介 大家最愛的港式電視劇 綜藝 都已經幾腳工夫就打殘哂 電影及歌曲係未死得哂的領域 應串"土"必爭

三文兩語

本土電影意思係港產片 香港出產的電影

我都認同
其實我都係用緊消去法 搵返所謂本土電影的本質 想宣揚點先係港產片 又或者本土主義底下應支持邊一種電影
支持香港電影=支持港產片?
支持廣東話=支持港產片?
好似都唔係必然

第一個留言的重要性